《中國傳統陋習》男朋友一定要去飲

男朋友有個intern同事，連續二年暑假都係同一間公司實習，前排個女仔屋企人身體麻麻，所以佢急住同條仔結婚。問題黎啦，佢派帖比我男朋友，問題係佢地根本冇咩聯絡，但佢堅持要去，想睇下連登仔點睇。

對我黎講本身去飲要比錢已經係on9，喂大佬你自己要做大龍鳳做公主憑咩要人夾錢比你呀。都未計要晒時間睇果啲天才表演成長片段。

如果真係熟嘅朋友一定真心支持，出錢出力冇所謂，但呢種想人撐場搵人集資嘅朋友真係唔值得浪費錢同時間。

有冇人明。

佢想去咪去 你理得佢?
冇聯絡同熟唔熟係冇咩關係
佢認為值得去就去 1000幾百洗你管咩

如果派咗就去
你男朋友都幾撚柒廢

你男朋友緊持要去喎，唔係佢被迫去喎

識得兩個暑假點可以叫熟，我男朋友好似連佢要結婚都唔知，我唔想佢用佢返工辛苦賺番黎嘅錢為他人作嫁衣裳咋！

就係唔明點解要堅持去，又唔係話死黨果種。如果係佢啲朋友我當然唔會反對啦，講緊係唔多熟果啲。

咁你男朋友自動送上門係佢柒喎

咁又唔係，我覺得係佢好人姐，有冇辦法可以說服我男朋友

咁你賞試理解下佢既諗法。
或者人哋有問過佢想唔想去，佢又答應左咁。
你都唔好迫佢咁多，你用得堅持兩個字，姐係你說左佢好耐好多次。

可能你男朋友真係想去呢, 當食飯睇show, 第日同你結婚都可以諗下點搞得好睇d

利申, 我基本上有人叫就去, 仲叫埋女朋友一齊去

可能第時到你嗰餐你男朋友都會堅持要去呢

感覺上好似比人禁住搶咁，我唔係話佢啲錢一定要用係我身上，我係覺得比錢一個唔係好朋友嘅人做大龍鳳好唔抵。
我男朋友平時係好節儉嘅人，好少買野比自己，啲錢用左黎比一個唔值得嘅人好唔抵，佢自己用左去買野比自己/食好野都好丫

加多1蚊當做帛金囉

呢個真 垃圾post

一千幾百都嘈，結婚之後一定管得好厲害

對我黎講，真係愛一個人係唔需要呢啲大龍鳳證明比人睇，簡單簽張紙請至親好友食餐飯就夠，世界咁大，我遇到佢已經好滿足。
可能我個人好執著，我覺得比帖果個人出發點唔好，所以好唔想男朋友中計。

好有信心陪我一世嘅一定係佢

頂你

關你鳩事咩屌

咩叫值得唔係你講 你都唔一定係佢老婆 理論用係你身上先最危險on9

你男朋友黎架咋 唔係你老公
啲錢係佢搵 佢想點洗咪點洗
勸你都係唔好管佢太多
「為佢好 」只係你覺得咋

利申：有朋友就係因為另一半呢啲「為佢好」實際上覺得自己個套岩要人地跟佢行而分手

係感情入面 學習個open minded既人啦

平時冇管佢，佢之前去中學大學朋友嘅婚宴都冇理，係呢條唔熟嘅女先唔想咋。

佢堅持要去因爲佢係新郎哥丫嘛
新年快樂

咁我地分手啦，第時你嗰餐我會嚟㗎

咩叫理論用係我身上？

飲餐一千幾百都要出post, 有冇窮到甘呀

我都好認同巴打，我個人係太執著，好難open minded，試過好多方法都係睇唔開，上網睇果啲test好似中晒焦慮喔抑鬱果啲唔知真定假
我知我自己都有好多問題要檢討

錢唔係問題喔，係用係（我覺得）唔值嘅人身上所以先覺唔抵。
不過我會好好諗下巴打們同我講嘅野

點吾值呀？又咪系食返落肚度
人地白要左你d人情咩

你都識講係集資啦
你男朋友明白人哋困難 選擇咗去
你仲要嗰少少錢都要管住
出到嚟做嘢最緊要識人情世故
成日姑姑寒寒咁 第時點樣成功呀

一千幾百好心你啦 男人之間既友情同價值觀 你真係一世都未必會點

未必會明

無啦啦同一大班唔多熟嘅人坐埋一齊，等個幾兩粒鐘睇埋啲表演先有得食野，不過可能我男朋友好enjoy，呢點我諗唔明，熟嘅朋友都話，唔熟嘅enjoy點係邊度

我唔明點解你要管咁多😂又唔係請你

點解冇錢都要擺酒
叫唔熟嘅人集資好似佢寒酸啲喎...
我開呢個post係想話唔想男朋友用係唔值嘅人身上，唔係佢用錢咩都要管呀，其實平時佢點用錢我冇管架，講黎講去其實都係我唔gur要比錢條女結婚

關你撚事咩 結咗婚都唔撚到你理啦

果個係女仔

垃圾post，拉，推有用post

上面講左啦，唔明點解要用錢係一個唔多熟嘅人身上

不推文未呀

關你撚事

你話佢平時要你請食飯連爆房錢都要你出既 就話有問題啫 而家係咪丫 係既我就即刻轉軚屌你條仔
但係你無投訴 我就假設佢做左男友責任啦
屌 佢家下係中意去飲呀 尊重下佢啦on9

Sorry赤口燥底

你令我諗起之前有個舊同事結婚，我諗住去。
點知ex 唔比我去，理由同你差唔多。
我感覺佢多事又自私，如果唔想去我自己會推
又唔係佢幫我出人情

舊同事點同呀，我講果個係真係兩個月貨仔仲要冇聯絡

其實你係咪有超大佔有慾，你甚至想阻止
你有你嘅生活
你男朋友有你男朋友嘅生活圈子
你唔可以將你個套放落佢身上
嗰幾百1000又唔係呃你男朋友，去飲咋喎唔係俾人呃投資喎。
更何況你男朋友想去點解要阻止

我地平時AA, 盡量食飯果啲都一餐佢一餐我，所以我話我唔係要佢錢唔係要管佢用錢，係我覺得佢啲自己咁慳，然後用係一個唔多熟嘅人身上我覺得好唔抵

吾熟咪擺低3舊講聲吾得閒去囉

鬼佬結婚都要送禮啦，咩中國傳統陋習上綱上線，懶系睇透各地文化甘

你不如唔好咁放上心啦
你男朋友有佢嘅想法...更何況真係小事
又唔係佢個ex擺酒
咁樣小事都干預其實都好辛苦

佔有慾一定要但我唔知點為止大喎，但平時男朋友出街喔，之前去飲都冇管過佢，係今次呢條女我覺得唔值姐

各位巴絲打都叫我唔好阻止我男朋友去，係唔係大個都覺得去唔熟嘅人婚禮唔on9？

關咩撚野用係人地事到啫屌
而家係你男友想用五百幾一千去酒樓食餐飯呀 順便敍下舊呀
你最撚多咪話佢大花筒囉 不過一餐半餐有咩所謂呀
On L 7 9係都要扯去人地昆水到

Sorry赤口燥底

就係唔明點解唔熟人地一派帖就要跌錢
唔怪得個個都搞大龍鳳，仲要連畢業冇再見嘅小學同學都請埋

多謝你嘅意見
我會試下唔好咁執著

吾熟我都吾鐘意去，但擺低3舊當祝福人囉
有能所謂咩
仲要吾系請你，根本連討論價值都冇

佢想去咪去囉 你又唔係佢老婆
女朋友乜都要管曬個男朋友 呢個陋習咪仲on9

你男朋友去飲又唔係要你去埋一份 關你咩事

巴打你好搞笑冷靜啲
佢地平時冇約過出黎食飯...真係有友誼係中間點會咁耐都冇約過，一約就係派帖
我係唔鍾意條女嘅出發點先唔想我男朋友去，如果佢係單純去聚舊我點會理

人地都結婚
你咁撚小氣

屌 覆唔晒

由鳩佢囉

好在冇叫埋我去咋

一千幾百
唔洗打好關係咩
你啲女人咁少事都要理真係麻撚柒煩

本來都諗住碌過咗個post就算

真心嗰句
比人情唔係睇值唔值
人哋邀請嘅係你男朋友 而唔係你
禮貌上認識出帖邀請
你男友答應出席
比人情 係一種祝福

字裡行間
睇到樓主男友好介意佢蝕咗一千幾百比個唔熟嘅人
蝕定唔蝕 係由你男友介定
又何必為咗咁少錢 去斤斤計較呢？
作為一個女仔（借acc)
我都覺得你over咗

放開胸襟 試吓去支持你男友嘅決定
佢開心時 你又開心

請我我一早拒絕左
岩喔，所以唔熟咪唔會去，唔明點解唔熟都要去

女人真係好撚小氣 幾百蚊食餐飯都講到人地食左你隻車咁 所以有時女人真係唔做得大事

係 如果唔係你一定仲撚煩
女人真係麻鳩煩 成日要估人諗乜鳩
到頭來原來自己ff

唔係同一行

一千幾百都咁計較
你唔岩做人老婆
心胸要廣闊啲
唔係你遲下仲辛苦
咪由佢去囉 又唔係你比錢

分黃藍
黃嘅你都一齊去當識個朋友
藍嘅叫佢上台搶咪唱呀牛

平時唔約有咩出奇？我同好多close fd都係平時唔約
同埋敘舊唔一定剩係同條女囉 可以同所有intern同事囉
同埋個出發點你諗多晒囉 係呀擺酒係要湊人數 但唔比同時間真心想你條仔黎既？

吓 佢想去咪去 唔想去咪唔好去
管咁多做咩 成年人嚟架

絲打講得岩喔，就係呢一個點我覺得唔gur
但明知比人搵笨好難放得開
唔係想同你唱反調
由頭到尾我唔係想限制佢自由
係唔想明知人地係眾籌都要照夾錢比一個唔熟嘅人
講緊係佢自己冇咩點洗錢
但照科水比一個唔多熟嘅人

我明 不過有時有同事壓力

你個名

屌，有你呢d女朋友真係凳你男朋友慘千幾蚊食餐飯，見下朋友，恭喜下人都要管。就算同新郎哥唔熟，都可以見下其他common friend掛。好多時呢d都係比面派對，social下都要啦。好似你係呢d咁唔識人情世故嘅人，我估你一係真係窮到一千幾百蚊都冇，一冇就冇乜朋友

人地想見下以前sp都唔撚得咩
咁以前sp結婚咪恭喜人地

係呀我係唔適合同人相處架
個人好執著

對我黎講，真係愛一個人係唔需要簽紙呢啲大龍鳳證明比人睇，遇到佢已經好滿足
可能我個人好執著，我覺得要簽紙果個人出發點唔好，所以好唔想男朋友中計

中計啦，你唔講你男朋友點知

叫埋你去 你唔想去咪唔去囉 so what 唔去好大件事咩
根本去唔去都係好小事 你可以唔想去既同時 你條仔都可以想去

終於有巴打明

冇common fd ga 全部都係冇再聯絡
所以我先唔明

因為我都唔鐘意招呼d唔frd既人

如果係sp我都可以大條道理唔比
而家根本冇立足點阻止
我同佢講左一次點睇
而家只係自己心入面覺得唔值

事但啦
個人咁執著好辛苦嫁

擺名有不可告人既秘密，
比著你會唔會去個唔熟既人既婚禮。

講真，一個陌生人結婚關我鬼事咩
我緊張嘅係我男朋友要比錢佢

我都唔明點解要比錢唔熟嘅人做場大龍鳳

咁你咪唔好去 但係關其他人去唔去咩事
咁樓主咪唔好去which人地都無請佢去 但係關樓主條仔去唔去咩事

我都想做一個唔執著嘅人

咁我又信我男朋友嘅

你條仔想去咪去囉，關你咩事其實？大家成年人，唔係咩都要問過你先得

巴打

由頭到尾都係樓主覆 我覺得 唔抵 屌你宜家又唔係要你比人情又唔係請你去 你男朋友係想去下祝福下人地都唔比 可能你以為係兩個月貨仔但其實個女仔有幫過你男朋友手呢做人唔好咁小氣啦

上面講左啦

人情世故 睇黎樓主入世未深唔明係正常
同埋 唔好睇得一千幾百咁重要

唉屌 理性啲重新黎過
喇 樓主 我碌返一轉 我睇唔到你有講過你條仔既諗法
可摸意講返你條仔係開心地想去定委屈地去 定係你根本無了解

唔知你飲過幾多次
成世人流流長, 你飲多幾次就總會試過一兩次自己單支一個成張台無人識

而家個重點唔係你覺得值唔值，係你男朋友覺得值唔值
唔好強逼人地要跟你個套啦
放唔低個執念既咪佢去飲個日約班fd去玩分散下自己注意力囉，唔好咁在乎啦

都係果句好在冇請我去
佢地果種工作係各自各唔存在幫咩大忙呢樣野
我都呢一刻都唔明
你用你時間用你嘅錢去飲
人地緊張你封人情咋
我唔信佢照去祝福但唔比人情果個人會一樣咁歡迎

其實一千幾百對好多人嚟講唔係問題
重點係想去定唔想去
唔想去嘅你倒點一千畀我都唔去

你覺得唔抵所以應該唔去
你男朋友覺得想去,抵唔抵唔係concern
如果唔係經濟有問題,你理得佢啲錢點洗啫

佢收到帖然後覺得曾經係2次intern同事就去
我唔係佢唔可以代表佢講佢想去嘅程度
但佢係嘅意願係去嘅

樓主可唔可以講一講點解男朋友想去？

咁咪就係on9....

我會試下唔好再諗

你真係入世未深咁, 唔通你去熟人飲唔俾人情都得?
係呀真係只想要你呢d"熟人"祝福呀, $1都唔洗你俾

食飯先！覆到唔記得食飯

絲打你真係好小氣 開口埋口淨係得人情
話就話一千幾百 但你男朋友都叫食左餐飯吖 你咪當佢比貴啲食餐飯囉
衰啲講句可能就係平時條女幫你男朋友啲小忙 姐係借下野買下野飲咁 所以你男朋友先覺得條女幾好肯去飲佢果餐 唔好咁硬頸啦乖

話唔定唔止同事咁簡單呢

唔明有幾on9喎, 咩你去飲係要睇你有冇人識你先去架?
又係你自己話要真心祝福人, 而家你又想去既人你都識
你分清莊閒未?

即係你想你男朋友平時成日約條女出嚟你先會覺得佢地好熟，會唔管佢畀佢去？

你都幾搞笑，如果佢成日約條女出嚟你係咪又要出個post 講你男朋友成日約條女出街佢結婚仲要諗都唔諗即刻去畀人情個女仔？

男朋友去飲你覺得唔抵都可以煩惱到咁，第時有d再大d既分歧你點捱吖

入口罩

首先吾系甘你老母臭閪

再嚟你唔係覺得同樣價錢 去飲會抵屌過食其他嘢/同食其他嘢差唔多下話？

咁即係有冇了解？

喇 我唔係話你要事事了解 但係而家你屌緊佢呢次去飲 你應該了解左先屌囉

如果你有了解 係真係知佢意願係去既
屌咁關你撚事咩 唔同人係有唔同處事方式架啦 影響唔到你既 你屌咩人呀 尊重啦

如果你係無了解既只不過係問左句就放上黎屌
屌 你都無去了解自己條仔 憑咩要自己條仔了解你個套然後跟你個套

總撚之啦
佢想去 + 你代入佢既情況你會唔想去 != 你可以屌佢去
尊重囉唔該

Sorry赤口燥底 最撚燥係你無尊重條仔一味覺得自己為佢着想

由頭到尾都係你覺得唔值你覺得唔抵你覺得點點點，自我中心到
而家又唔係叫你去又唔係叫你俾錢，你男朋友唔覺得唔值咪得囉，關你撚事咩

利申覺得去飲無謂但樓豬真係好on9

你/你男朋友知唔知嗰位同事咩背景？

好話唔好聽 話唔定佢有可能係你男朋友貴人呢

咁既然佢想去你呢個post 就冇意義，佢都想去你管佢咁多做乜？control freak?

唔好強加你的價值觀落男朋友度
果一千幾百佢覺得值咪得囉
你話佢做左人情就無錢食飯就話姐

明白你係肉赤佢洗錢落一個無謂人身上
但係可能個女仔幫過佢，又或者佢地係公司本身好傾得埋呢，你唔知架喎
佢想去，你就尊重佢意願啦，唔好再諗喇

Agger自我中心

樓主呢d女真係好惡頂
心地差，又小氣自私不通人情世故善妒心胸狹窄短視
結婚都碑你講到眾籌救濟咁人地想同大家分享快樂咪大搞囉，人地價值觀你理咁多做乜
一千幾百唔值唔咁，你攞綜援咁冇嘢講啦冇錢小小地咪碑500囉，食都食左啦心意黎，又話咩唔熟唔抵，痴L線。同你呢d女人拍拖仲唔抵
唔講啦，睇下其他巴絲打點話你啦

我都大把同事私底下冇msg聯絡
但係平時返工撞到面咪傾吓計 間中食下晏晝
其實你男朋友可能同佢OK熟你自己都唔知姐

屌我係女都覺得你好煩
人地想去咪去唔到你理
可能佢覺得成班同事去飲好開心呢

咪係，咁小事就已經想要做控制狂
好難想像再大d既事樓豬係咪要生要死一哭二鬧三上吊，迫到條仔跟佢果套為止

人地點結婚關你差事咩

係呀，我係呢一種

好撚柒煩呀你

都係嗰句，啲錢又唔係你既，關你撚事咩
掉落海都唔關你事啦何況做人情

其實值同唔值呢樣野，每個人心入需都有答案，你要學下尊重男朋友㗎，你地以後仲有好多個一千幾百。你唔通永遠用自己把尺去度佢？

多謝咁多位巴絲打嘅回覆呀
雖然我冇改變過我覺得條友係想眾籌嘅諗法
但我知道唔應該要男朋友都跟我果一套做
所以岩岩已經同佢講呢一件事唔應該干預佢，如果佢想去就照去

祝各位巴絲新一年身體健康，心想事成呀

你條仔點洗錢關你撚事咩 煩到

新一年一團和氣

乖啦

睇晒成個po 覺得樓主淨係想人認同佢
聽佢個套 無論係對佢男朋友定其他人都好
覺得自己岩就逼人地認同佢
完全無代入過佢男朋友既立場去諗
你似有強逼症多啲
因為我以前都係咁
唔好再咁堅持自己個套啦
就算你個出發點係為左對方好
有時反而會有反效果
唔係你認為你覺得你諗住點點點就要人跟足去做
每個人都有獨立思考
俾返啲空間你既另一半啦
呢啲決策佢自己係成年人可以做決定
你又唔係佢呀媽 就算係呀媽
啲錢點用用係邊你都無權過問
何況你只係女朋友
放鬆下啦樓主

早講過,亂世人馬躂躂,咩男朋友吖,無咗就跟過第二個啦. 無用嘅喇,廢嘅喇.

巴打你頭一句講得好中呀，就係因為我係咁嘅人先覺得比錢佢唔抵丫嘛
不過短視就唔係嘅，短視就覺得點用錢都無所謂啦

家下應該同所有家人親友訂好一約,他日仲有命嘅話,乜年乜月乜日乜時,係東京/曼谷/台北或邊到再聚. 各人要準備好隨時走難喇,隨時走起上嚟,頭幾個鐘已經走失嘅喇...........
嗚嗚嗚.........

收到多謝你呀絲打

你管佢咁多做咩

我睇post 都覺得你煩

唔駛客氣
肯聽人講已經進步左
其實你性格都唔錯改左呢樣就ok

咁有冇諗過點解你咁執著？執著完又係咪得到你想要既結果？

你男朋友想去咪去 可能想識下人呢

人地結婚都要比你批。。

娶着你真係仆街含家產

封100$

千祈唔好買呢幾款口罩

你兩個根本就唔夾，呢家又冇人揸住支槍叫你男朋友去，佢可以選擇唔去架喎，我好認同你，金錢要用係值得既野上面。請飲文化我亦都唔鍾意。但問題係你男朋友自己想去，呢啲問題除非你真心明白認同佢要去既原因，否則日後有類似問題又會令你唔高興，價值觀問題係好大問題，唔解決遲早會出番黎。

我都明，但除左唔再阻止佢去，價值觀問題可以點解決

咁又誇左啲喎巴打

你條仔係真心戇鳩,咁又點,佢有佢自由
佢選擇得去即係佢個人本身都係戇鳩
你跟得佢一齊只能接受

有巴絲打講過個女仔可能想有人祝福，如果啲賓客去到祝福佢，但唔比人情咁得唔得先唔得咪姐係其實有一部分出發點都係想眾籌

我自己唔會去 但唔會阻止男朋友去
佢想去咪由佢去 又唔係要你夾錢

咁撚大個人要你管撚住曬 所以話你呢種港女無咩自己事業為左一千幾百煩住曬男人最撚憎 遲早飛撚左你

第一，每個人對時間定義好唔同嘅，新識快識唔等於唔frd或唔重視，我好多後來keep好耐好朋友都係識得幾日就快速極熟奠定往後嘅友誼。識好耐亦唔等於重要，有啲識十幾年心中完全無地位。第二，佢咁大個人，自有主張，想點咪點，你下下用你角度出發，「為你好」係世上最黑人憎嘅嘢仲難聽過粗口。如果未溝通前我覺你可以咁表達，但佢明確咗佢嘅意志你就唔應該堅持煩落去。

唔係，係你糾纏嘅態度更on9。如果對方被你說服到自然會唔去，如果對方堅持，你已講完你嘅觀點，無效就應該收皮。等於我近排屋企人都有同事邀請，問我意思，我話on9都唔熟唔去晒錢，屋企人欣然接納所以此事已完。但假如佢係堅持會去嘅，我都唔會再出啲咩聲啊吱啊咗。

講到尾得你覺唔熟佢揀得要去證明在心中

絲打支持你，我甚至認為將出席婚宴比錢變成自願，而唔係一唔比就道德譴責睇到唔比個人好寒酸好賤咁
啲人強調比返個自由人既同時，又有冇諗過去親呢啲婚宴都要被迫要比人情而唔係純粹親自祝福好唔自由？
我諗絲打想make一個external reason既pt,但係就比人用internal reason推翻哂

無人逼害呀柒頭，佢自己點諗絕對有自由，但憑乜撚嘢去強迫個男朋友接受呀？

你依啲真係惡撚過共產黨。

心地差，起度小人之心度君子之腹
娶一個個唔善良心地差滿腦子被害壞思想嘅女人慘過食十舊屎
淨係識自己角度出發
你又知人地唔得？你唔想碑咪唔好碑冇錢咪碑少d囉
有人渣住支槍逼你？稀罕你果幾百蚊？
講到自己好似個好女仔唔擺大龍鳳知慳識儉
你唔係呀，你係孤寒自私自我中心炸
好彩我女朋友同你完全相反
真係咩level人識咩level人
屌你都費事

呢個係彼此了解既過程，你好清楚自己點解唔想佢去，但佢清唔清楚佢點解要去呢，會唔會係佢唔想推人呢，會唔好意思呢，係咪佢既性格係咁呢？會唔會如果佢推左人就好痛苦呢？定佢覺得一千幾百冇所謂呢？要先了解對方咁做既原因，先搵到問題所在，再先可以解決。

Sorry 你就係短視
幾百蚊就睇到你嘅人格
慳錢唔係咁慳架
不過註定有呢種思想嘅人都唔方有錢得去邊
去飲碑面人，可能第時人地會幫到你。都可能識到唔同人，有唔同機會
就算冇，去開心下聚下食下嘢，祝福下人地大家開心。幾百蚊唔抵？
好多野唔係單純用錢去衡量架
希望你條仔去飲時，有機會接觸下唔同女，開闊下自己思想，眼光
咁佢就知你幾不堪
不過都係果句，咩level識咩level人
好自為之

關你鬼事咩
佢想去咪去，唔想去咪唔去囉

去飲都唔得你軟禁佢啦

咁你咪問下你男友點解想去囉
佢決定左想去咪由佢去
唔通鎖住佢咩

佢鍾意點洗錢其實關你咩事
你男友係獨立個體
佢平時慳但覺得人地請佢要去
要洗錢
佢做得出你咪尊重佢囉

你都識講
如果請你你唔會去
咁有咁既人請你既時候你咪帖都唔收掉落垃圾桶囉

咩眾籌咩科水
都唔知你想點

其實如果完全冇人明
咪即係你既問題囉

Sorry, 作為女仔我覺得你睇野好負面下
你既出發點係好 唔想佢浪費錢
但係其實呢個係佢自己個人自由同選擇
就算你好有信心行落去過人世都好
你都要比空間佢

可能佢係想去偷下師計劃自己個個呢

利申：窮，慳妹，但鐘意去飲，覺得個人都喜慶啲多啲正能量

絲打好女仔黎
識得鄧人開心，正面諗嘢，大方得體
唔係好似某d小肚雞腸好似怨婦咁斤斤計較
又眾籌又科水痴L線
被害妄想症

樓主係咪好細個
唔明結婚擺酒係咩一回事

雖然我結婚都唔會想舖張
覺得擺酒請飲好無謂
不過人地請我我最多咪諗可能一條友坐成晚好悶
唔想去咪擺低幾舊做人情算囉

當然我都覺得有啲人唔熟都派帖要湊人數係仆街
但而家講緊又唔係請樓主飲
係佢男友
人地點決定關佢鬼事咩

多謝絲打讚賞
香港地 我明白情侶同夫妻都有財政壓力
但係愛一個人應該嘗試下了解對方諗法 想佢開心
唔係將自己所有價值觀強加對方身上

你都on撚9 將自己果套思想放係人地到
乜撚野出發點唔好 你都痴撚線

人地中意結婚咁樣搞 你男朋友想去
兩樣野都唔撚關你事囉

咪姐係我想講嘅野囉
你話我用錢衡量，你一樣係衡量果個人第時可能會幫到你先去，咁咪唔係完全真心祝番佢
去果個為左自己將來，請果個為左人情

我冇堅持呀，上面講左比佢去啦
我只係心入面覺得on9姐

上面講左，冇堅持，只係講過一次唔想佢去先黎開post

得你明咋巴打，好多人話咩人情細故又話將來有用，咁係真心祝福咩

之前個fd 因為唔夠人
叫我叫埋我個fd 黎飲
但係我個fd 同佢只係見過1/2次😂

請睇#128

你睇下上面嘅人用咩理由覆我先

Ok you’re on9

原來有咁多巴絲打鍾意去飲唔熟嘅人果餐
諗極唔明唔熟有咩好祝福
同埋唔想比錢去飲同孤寒係兩回事
你會唔會話一個人唔比$1000個街邊黑衣係孤寒
最後好多巴絲打話唔關我事，講真我冇堅持迫我男朋友唔去，可參考#128
再者‘唔關你事’可以適用係好多連登post
佢請我男朋友咪關我事

你個fd又會肯

大家咁話

我會架啦絲打

你同你男朋友係兩個人
所以係唔關你事

你係咪未出黎社會做野？
有時唔係乜都要你鍾意先要做或者會去做

唔想比錢去一個唔熟嘅人嘅婚禮就係孤寒

由得佢囉 啲錢又唔係你既

結左婚都係兩個人喎

已經由佢了
但都係覺得好on9
呢個post可能好多鍾意搞大龍鳳嘅巴絲

睇下點

其實你唔洗下下去判斷人地係咪好鍾意去飲唔熟既人果餐
或者鍾意搞大龍鳳
現實世界好多野唔係你鍾唔鍾意咁簡單
係要好多考量
你經歷多啲就會明

我明巴打你想講咩，但有啲賓客去到唔係真心祝福成件事好假，相信你都試過去飲旁邊啲人係到怨幾時開席，或者收到炸彈唔多想去嘅分享

一個唔熟嘅人我唔明有咩考量

咁結左婚係一個家庭
如果洗錢既話都要考慮另一半感受既

多謝你嘅回覆

唔怪得咁多人迫婚
未簽同簽左一張紙差咁遠

咁擺得酒
有幾多人會真心「祝福」你丫
講真我都覺得擺酒好撚無謂
但如果有人請我
都冇法架啦
唔通當住佢面丟撚左張帖咩
你知唔知人唔去都要俾禮架？

咁你做多十年人再講啦

真心覺得你好撚on9
你係咪覺得自己個諗法先係主流？
自己唔鍾意就話擺酒係大龍鳳
又唔識聽人意見 咁撚多人屌你都未識醒
有句野真係好岩你
一個人屌你可能佢係針對你 但係個個都屌你既時候就反思下自己係咪錯啦

你二十歲未......

巴打，上面一早覆左我叫我男朋友去，冇堅持阻止佢
而我唔明擺酒叫人夾錢唔係眾籌係咩，大家都覺得係主人家誠心邀請人去祝福，有冇人試過唔帶人情去
我而家都冇阻止我男朋友去，錯係邊

我都想我未夠20

咁你珍惜你咁天真入世未深既思想啦
好難得架喇

好老架啦我

比錢去唔熟嘅人嘅婚宴就係成熟嘅表現？

先個一千幾百...
仲要可能你男朋友真心想祝福人...
去賀下都唔俾...

你睇返上面回緊我咩啦
成日兜住呢個point黎講做乜9

管撚到一千幾百 做你男朋友應該好撚辛苦

樓主諗野好單純, 似20歲未夠嘅妹妹仔

我都想單純，咁就唔會覺得係眾籌

迫婚？

正常人都唔會覺得係眾籌...

其實我唔明點解成日話我唔比佢去，一開始佢同我講果陣我同左佢講我點諗，佢話佢想去，之後我開post，聽左啲巴絲講就同佢講叫佢照去啦，我唔會阻止佢，跟住啲comment 一直係話我唔比佢去
但冇人答我唔帶人情去呢個point

絲打尤得佢啦 我都廢事繼續理佢
由呢d人執迷不悟啦 幾十歲人仲on99咁

結左婚係一個家庭

點解唔係眾籌，講緊係唔多熟都請喎
你話請自己好朋友就話姐

可能真係每個人睇法唔一樣，我都係覺得夾錢仲on9

大佬唔通你出黎打工又要你鍾意先做
唔鍾意你就唔撚做咩

跟住又講同人熟唔熟
俾錢人搞大龍鳳

唔講以為樓主冇打過工

由頭到尾都係你覺得唔值
你評論佢點唔熟
可能你條仔覺得值咪去囉

睇樓主覆d野都覺佢煩過西

好朋友請就唔係眾籌？
咪又係叫你去比幾百一千食餐飯埋單囉

姐係一定要簽左紙先要諗另一半感受？
咁同居冇簽紙咪一定要財政獨立
但講真我唔明關咩事
講緊我冇迫我男朋友唔去，同埋我係覺得擺酒請一個唔熟嘅人黎係想人夾錢，呢兩個pt同結唔結婚都唔關事

agger
樓主係咁講覺得唔值好煩
又唔係要樓主去

你鍾意啦冇你咁好氣
祝你條仔好運

可能你男朋友同佢好熟冇話你知呢

都未同你結婚做緊你男朋友就已經要干涉佢嘅個人社交，叫唔到佢唔好去參加婚禮就拎上黎加個聳動嘅標題公審，你呢種女人真係好難頂

咁係自己好朋友你都會想去啦

多謝

第一個point我要研究下

你覺得佢有咩壞嘅出發點？？ 想你男朋友知道佢結婚去搶婚

一夜夫妻百二蚊，咁都要去放低返百二蚊，食個便飯睇吓新兄弟對佢好唔好，先會安心嘅

我係頭幾頁講左冇阻止我男朋友，見大家又繼續留言咪覆

上面答左好多次

好少事姐 佢見同事一場想去咪去

你覺得戇鳩
佢可能覺得一千幾百大家開心無所謂

冇追post 我錯
但點解要唔帶人情
一嚟於禮不合啵
二嚟又唔係多

其實主要係講緊你好 stubborn,唔嘗試理解下你男友,一味話人on9...

有時候可能係你男友純粹係想比面佢前同事所以去。你唔需要理佢有冇蝕底, 因為佢可能覺得去會令人開心嘅話係值

唔知你做過野未, 但如果你做野都成日驚死蝕底, 又唔識比面人咁你好易仆街

你開呢個po根本多餘

正常人結婚得一次 點都想搞得好好睇睇啦

返工點會表現真我出黎
大家都係交戲架啦

可能有啲古怪啦 或者你男朋友重感情覺得大家認識佢又派帖俾你男朋友唔去唔係幾好意思掛

：我唔係迫佢唔去 係覺得唔值 又唔係好朋友喎

自己都講到條仔平時好慳
一定衡量過好多野先去比錢嫁啦
可能覺得大家同事要比面去 應酬建立下關係
大把原因啦 好多野唔通講出口咩

一味將自己思想套入條仔 好煩

你咁煩 唔通叫你去做管家婆咩

唔係淨係番工要交戲, 你好多時出黎social 都要交戲

雖然明絲打諗乜，但其實呢啲都係社交嘅一種，去到都可以識下人/同舊朋友同事聚聚，可能對你男朋友有幫助呢
其實絲打你內心係咪有少少吃醋唔明男朋友死要去，驚個女仔係你男朋友有份量，所以男朋友話要去你死唔制我9up咋
我覺得絲打可以試下主動話可唔可以一齊去？有時去飲都會有啲男會帶埋女朋友去。就算唔得，你咪嗲下男朋友話要交代下先安心㗎乜乜乜個啲。男朋友聽到都自然會識做，如果佢真係有放你上心的話我控制慾都好強，但絲打可以放開少少，去飲呢個真係好正常嘅社交嚟。你往好方面咪當比男朋友去認識下人，幫助到佢人緣又好事業又好

咁又唔好話錯，屌我自己都追唔切呀
其實可能我表達得唔夠清楚，我係覺得個女仔連一個唔熟，冇出黎食過飯甚至電話gp都冇嘅人都請，唔係真係真心想請佢去祝福，更多係想要份人情。有巴絲講孤唔孤寒嘅問題，一開始都有講如果係熟朋友親戚請緊係好想去啦，我相信人地都係真心想請我去祝福同見證，但問題咁多年冇聯絡，一黎就叫你去飲，同舊同學打比你買保險有咩分別
再重申，我冇唔比我男朋友去，我係諗唔明點解會有咁多人對於唔熟嘅人比炸彈你會開心兼誠心祝福

咁巴打你嘅回覆...

可能係都未定

唔係同事

我都想

自我中心到
仲要唔用不推文 狂推自己個垃圾post

多謝你打咁大篇野覆我先
不過我唔係呷醋呀，因為佢地平時都無聯絡上面有位唔知巴定絲講得岩，如果佢地好熟，個標題就唔係咁架啦
我都同佢講左話我唔應該唔比佢去叫佢想去就去，我都會試下放開啲嘅
但始終都係唔多理解呢種文化
多謝你嘅意見

唉屌，唔記得左不推文
Sor 自隊一打

其實收到喜帖唔一定要去
唔明關文化咩事
除非你男朋友咁同你講

唔去都要放低幾舊啦

現代人通常唔係咁做
問完係去先派

佢係直接去派

奶硬野啦咁你兩個
邊有男人鐘意control freak

最好你真係明白啦
作為男人, 洗少少錢去正常社交比下面都要比人計撚住真係好慘
同事結婚派到帖, 衰D講句連續兩年同一間公司做野都係一種緣份
分分鐘第日都會做同事, 就算唔係, 好黎好去大家都好好睇睇
同埋人地結婚一生人得一次又咁開心, 有心既話夾少少去幫下手當係一個祝福都冇乜問題姐

依家一千幾百一餐雖然唔係細數目, 但一定係唔多
你男朋友唔係窮到要節衣縮食
既然佢係自願去既, 你作為女朋友就咪為左少少婆毑數指指點點啦

同埋我唔知係咪個個都係咁諗
但如果我係你男朋友, 想去恭喜下個同事都比個女朋友講到自己做水魚咁
我會好撚反感
唔理你出發點係乜, 你講既野一方面唔尊重佢同事, 另一方面更加係唔尊重你男朋友
男仔都好睇重另一半識唔識人情世故架

多謝你嘅意見呀巴打
我諗我嘅諗法係唔會改變架啦，但我知道我唔可以要佢同我做同一件事嘅我諗兩個人一齊都係互相遷就忍讓，唯有唔好理佢

錢財身外物..
放下屠刀啦施主

笑死
巴打個名係唔係有咩意思

我唔知比錢去唔熟既人婚禮係唔係成熟既表現，但係你諗野講野淨係識用“我認為”同"我覺得"就唔會係成熟既表現

其實你大可以咁做，只要你過到自己心理關口
鄰國去飲順便姦埋個新娘都大把啦，睇下你過唔過到自己個關架姐
你可以覺得去一個唔熟既人既婚禮係好on9
但唔代表全世界都覺得咁樣係on9

希望你真係可以放開d啦

Er...夢境嚟姐

你呢種上黎圍爐搵人認同
人地屌你你就堅持自己無錯駁晒咀
呢種死港女態度先係最令人嘔心

結論係樓主on99醫返都晒藥費個種

笑左 仲推緊呢個Po

你可以覺得on9 但係你唔需要上黎搵認同
Btw你價值觀係有問題 問題唔係在於比人情飲on唔on9 而係在於你接受唔到人人既價值衡量都有所不同

喂大佬你自己要做大龍鳳做公主憑咩要人夾錢比你呀。都未計要晒時間睇果啲天才表演成長片段。

呢個真係重點

我想問下我錯係邊？
我覺得係眾籌有唔岩？
去飲唔洗比錢？
話我管我男朋架上面講左我冇再阻止佢
請問我錯嘅點係

此話可解

巴打講得岩
我真係理解唔到2020年仲會有咁多人想比錢去一個陌生人嘅wedding，而同樣又會有咁多人仲想搞大龍鳳

根主好撚自我中心 睇左你幾個留言都知你男友好人唔好意思飛你

佢係真係好好人如果唔係都唔會去飲